是日晚餐 BBQ豬肋骨

大家好
今日用左11蚊 買左條幾靚既豬肋骨
咁就整埋好耐之前 我整燒肉果陣 個排骨底

呢到有兩款
長身既係Baby Back Ribs
佢係接近loin位 同背脊骨連住

而四四方方果塊就係St Louis Ribs
佢係豬腩下面舊骨 佢平夠平身
因為近腩位 佢平夠肥

醃個粉落左4茶匙黑糖，onion salt, cayenne pepper, paprika,蒜粉同孜然各3茶匙，芥辣粉2茶匙

其實我見有人會去左塊膜 有人會留
我自己就冇所謂 所以冇去
我係骨位中間𠝹左刀
一塊醃一邊 一塊兩邊都有醃

原先塊St Louis諗住搽之之芥辣上去先醃
想知上粉效果大唔大分別
點知唔記得左

之後包錫紙130度 焗2個鐘

焗完出黎應該係咁 錫紙入面有好多汁水

然後就用以加bbq醬
係澳洲既朋友仔 woolies / coles都有得賣
香港我諗city super 一定有
將d bbq醬加落d汁一齊煮 煮杰佢

跟住可以拎d骨出黎 搽汁
焗爐預熱200度 放返入去焗10分鐘

然後再搽汁 不過今次焗爐上返230
焗多15分鐘
焗到上色為止 有少少燶就正

今次焗出黎係有d咬口 如果大家想要離骨
我覺得可以130度焗兩個半至三個鐘都ok

你見我啜到幾乾淨 就知幾正
咁樣整比起出面食賣你幾百蚊先得少少
唔計塊細既 呢至成本大概100蚊港紙到
大家都係屋企整啦

1

2

3

想食

條骨好似本身又幾靚喎

paprika有無唔辣嘅
有次買咗支辣死人

巴打除晃好大 仲要用Miele

養唔養狗🐶？

又平又抵食

跟住自己整啦

好好食 但食親都喉嚨痛 唔知點解

係幾靚 又唔貴

Paprika 係甜椒粉 應該唔會太辣
下次落少d啦

你整得好靚
以後去澳洲旅行
一於瞓你屋企梳化
日日食你整嘅嘢唔出街
多謝契細佬

Ribs買一條分幾次食都得 抵食
不過我鐘意預先加埋BBQ醬醃咗先
一次烤晒唔使煩

我租客咋唔係業主
你搵佢啦

Baby 個條邊度買？好靚下，我係victory market 買既，得骨，焗完無肉食

11蚊？

我仲食緊 好餓

真係 香港都係
自己屋企整 真係平一倍
唔洗買太靚 急凍都可以

好正 屋企冇焗爐

Victoria

食少d就可以

偷運d燒賣果黎俾我先講啦

咁整好方便

我都係果到買
好似叫johnnys butcher 下次影你睇
係魚檔既另一面

豬肋骨11蚊咁抵

澳紙

有冇氣炸鍋？
都應該整到

好呀，。我上次係出去賣熟食個邊個門口個間買，成日有個把聲好沙定低沉既人係度嗌個間，買一次無再買過

我好少好嗌果d買
我去開呢間唔錯

城巴好正正

好想食
我最中意食豬肋條

好想食

想隻揪？

打你家姐我？？？

正 想食
已經有人上左 契

D骨ok
我個人不正

我諗住自己試下整魚肉燒賣

下次我都可以試下墊d菜
呢個幾方便 又唔洗睇火

有生之年整你食

跟住整啦 真係唔難

佢單方面上契 又唔俾零用錢我

燒賣>家jer

牛扒>>>豬肋骨>意粉>>>>>>>>>>>>細佬

我都有呢個諗法好耐
但我覺得自己唔會整得好食 所以一直冇整

Gg 排咁後

我試完話你知結果

因為你要打我

冇smoked 拉

我用baby spinch/蘆筍/kale墊 呢d索汁好好食
薯仔配雞好d 排骨麻麻

都抵啦，港幣65邊買到咁大條豬肋骨

我狗命好短

識煮野食嘅城巴好正

搞唔到咁多野 有kettle 會好做d

下次整下先 我好少用焗爐整呢d類型既野
排骨配薯條都ok

咁識講野

呢排食炸野食到喉嚨痛
冬天到 要好好運用焗爐 焗全雞/雞上肶/ribs
上面焗肉 下面放菜索汁 一兜過
加多個意粉/薯蓉實夠飽

買支liquid smoke搞掂

求教學

Google indoor bbq liquid smoke
廚房咁大 拉

好似呢啲

呢隻係indoor smoke gun, liquid smoke 係直接搽上舊肉到

唔洗任何工具 用黎醃/焗個時搽上去

唔好用liquid smoke
D味聽人講好柒

好似人地中式燻鴨咁 整個錫紙兜
然後燒著d木 放係個煲入邊一齊smoke仲好

其實一個人食到咁多咩

米豬連餐廳都會用
利申見過

樓主果然好離地 自己係外國個廚屋咁大 香港地方咁細叫人係屋企燒木smoke